依家望出窗口，個月亮係紅色，代表咩野?

但10點鐘個陣係白色
而家就變左紅色

你中二病入哂腦有幻覺

月光有月經

光折射

準備無限月讀

睇返今日月落時間係00:31，即係巴打見到月光變紅色既時間已經係接近月落階段，當時月光仰角較低。月光既白色光要穿過較厚既大氣層，過程中會不斷將藍色光散射，最後得返偏紅光進入我地眼球。

講多少少，其實散射強弱要睇返空氣中懸浮粒子既多寡，由於今日天空中有唔少污染物（黃昏時間見到天色變紅），所以散射特別明顯。

月亮代表我的心

Blood Moon

...Link...Link...Be on your guard. Ganon's power grows...it rises to its peak under the hour of the Blood Moon. By its glow, the aimless spirits of monsters that were slain in the name of the light return to flesh. Link...please be careful.

因為瑞利散射

一定有妖精

嫦娥m到

代表我的心

入黎為咗睇呢段